再生能源新政策商機上看百億
2023-05-30
https://udn.com/news/story/7238/7199065
立法院昨（29）日三讀通過《再生能源條例》修正案，國內太陽能業者均表達贊成，強調樂見其成。太陽能業者表示，此一能源政策有助於國內太陽能光電建置量快速增長，推升太陽能內需激增，開闢新的市場商機，商機估逾百億元，元晶（6443）、茂迪、聯合再生等國內太陽能廠大進補，對產業發展有正面幫助。 內政部統計，全台家戶數已突破900萬，家戶型太陽能發電裝置要價數十萬至上百萬元不等、國內長期新建、增建、改建戶數只要超過10萬戶，新政策帶來的商機就超過百億元。 茂迪總經理葉正賢指出，日本及部分歐洲國家早以法令規定在建築屋頂增設太陽能裝置，這是新能源時代趨勢，台灣雖然起步較晚，仍正向看待未來發展。 聯合再生董事長洪傳獻認為，雖然屋頂型太陽能的建置面積有限，但總算是一個好的開始，期盼政府能積極調整國土政策，釋出不利耕作土地，畢竟地面型太陽能的裝置量更加可觀，才能加速台灣完成2050淨零排放目標。 元晶強調，國內太陽能模組廠大多有能力供應屋頂型太陽能電池模組，政策落實有助出貨量成長，對太陽能產業確實有正面幫助，也接軌國際新能源趨勢。 太陽能電池 茂迪 元晶